<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>旅行 on マクロス</title>
    <link>https://www.takuzen.me/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/</link>
    <description>Recent content in 旅行 on マクロス</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>呉</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Sep 2016 03:14:41 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.takuzen.me/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>暑假越南行（经验篇）</title>
      <link>https://www.takuzen.me/posts/2016-09-02-vietnam-experience/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 03:14:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.takuzen.me/posts/2016-09-02-vietnam-experience/</guid>
      <description>友情链接 想阅读我的游记请移步：（多图预警） 暑假越南行（一）南宁-&amp;gt;河内 暑假越南行（二）顺化-&amp;gt;岘港
未完： 暑假越南行（三）芽庄-&amp;gt;大叻 暑假越南行（四）美奈-&amp;gt;胡志明
__2016.11.10:__这两个大坑不知道我什么时候才会填上。。。
交通  在河内胡志明完全可以多做公交车。人很少，票价一般在7000盾左右。会有很贴近本地人的体验。 顺化到岘港这一段路一定要坐火车体验，非常有特色，无论是火车还是景色。哪怕你没有经过顺化直接到了岘港（从北往南玩的方向），从岘港坐到顺化再回来也是值得的。 岘港到会安在地图上显示只有20多公里，骑摩托车过去的话大概需要接近1个小时（40左右的时速）。  钱和银行卡  可以在金店换钱，河内三十六行街上有无数金店，汇率跟在友谊关基本是一样的。越往南方城市的金店汇率可能会越低。 胡志明机场的汇率很高。如果是直接飞到胡志明往北玩的同学，可以在胡志明机场换钱。 在标有银联标识的pos机上刷卡是不收任何手续费的。花多少钱扣多少钱。乐天超市、Big C、Vinmart、circle K 等等在越南比较常见的超市和便利店里直接刷卡会划算一些。 办一张华夏的卡感觉还是有必要的，每天第一笔取款不收各种手续费。这样就不用像我一样带了一路的人民币。。而且在ATM上取钱是实时汇率转换过来的，比直接换钱要划算。 给钱的时候要看好有几个零。。  物价  基本上除了在正规超市便利店之类的地方，商贩给你的价格跟本地人是不一样的。只能接受，砍价。 东西的价格合不合理，其实主要看自己心情。差不多的东西你觉得比国内便宜不少，那就干脆快乐地接受。 芽庄的榴莲和椰子很便宜。美奈的火龙果非常便宜。 上一条的经验当然不是指在旅游区，要到当地百姓实际生活的区域。尤其是芽庄，只要稍微离开酒店几条街就差不多。美奈的话，基本就是一条长长的街加上那个渔村，纯是面向游客的。 我非常建议各位在到每一个城市的时候，都先去正规一点的超市考察一下物价。尤其是水果的价格，外面的市场不可能会比超市要高。实际上我发现酸奶、矿泉水、咖啡、泡面等等类似的东西在大型超市里面是最便宜的。河内岘港芽庄我去了乐天和big C，胡志明我去了Vinmart。 还要推荐一下大超市里头的法棍，一米多长，只要不到4k（合人民币1块几毛钱）。尤其是刚出锅的(｡￫v￩｡)   未完   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>暑假越南行（二）</title>
      <link>https://www.takuzen.me/posts/2016-09-01-summer-trip-to-vietnam/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 03:28:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.takuzen.me/posts/2016-09-01-summer-trip-to-vietnam/</guid>
      <description>需要看攻略的童鞋请直接跳至经验篇。
2016.8.3 岘港 新咖啡并没有从河内直达岘港的车，所以我实际上买到的是河内-&amp;gt;顺化，顺化-&amp;gt;岘港的车。在顺化只有半个小时的时间，所以并没有玩顺化。 顺化街道 顺化去往岘港的途中。 这里 强烈推荐从顺化到岘港之间的这段路一定要坐一次火车来体检。后面的攻略会具体说。汽车的话会通过好长好长的一段隧道，错过了一段好美好美的景色。
到岘港以后我决定步行去订的青旅，后来发现真的好远。。 远远的就看见这条大黄龙 民宅 岘港的海滩 在岘港我跟几个在sleeping bus上认识小伙伴一起租摩托车并在傍晚出发去了会安。 下面几张是在会安夜市上拍的。 仔细看的话，可以发现有很多壁虎 花110k买了一整个榴莲，吃到饱 在去往山茶半岛的路上拍的海景。 不过山茶半岛没去成。。租的摩托太坑了，一上坡就特么熄火。。推着翻过几个坡之后累的我蛋疼，干脆回去了。
离开前体验了下本地人消遣的方式之一。。 感觉在岘港留下了不少遗憾，玩的不是很尽兴，希望以后会有机会再弥补吧。不过在岘港认识了来自上海的岘港通Jimmy帅哥，帮了我很多忙，这里也祝他创业顺利啦！还有超级老司机Michael，祝他。。约到性价比更高的妹子？
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>暑假越南行（一）</title>
      <link>https://www.takuzen.me/posts/2016-08-29-summer-trip-to-vietnam/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.takuzen.me/posts/2016-08-29-summer-trip-to-vietnam/</guid>
      <description>【2016.8.25 已更新完在越南境内的第三天】 需要看攻略的童鞋请直接跳至经验篇。
准备阶段 2016.6.3 开始写此文。之前的几个月办下了护照，看了些攻略。
路线计划： 我只是在脑子里想了想大概的路线，因为打算自由一点，走一步算一步（其实是实在没耐心做详细的规划）。 河内 顺化 岘港 会安 芽庄 大叻 美奈 胡志明 从长沙出发到南宁，做大巴出关。
待办： 签证 保险 买背包、一双徒步鞋
出发啦 2016.7.31 南宁 出发去南宁~在瓦舍订了一晚，听说是很棒的青旅。到了之后发现位置不是很好，但是里面的环境还不错。（忘了拍照） 在夜市上吃到的一碗不知叫什么的粉 2016.8.1 南宁-河内 早上到车站，准备坐大巴出发 越南那一侧的边检，在我们这边时没敢拍照。。
话说我们的兵哥哥真不是盖的，无论是气势，纪律还是外观，比越南简直强太多了。。
从口岸去河内的路上 在离河内大概还有20多公里的时候，我们的大巴竟然 __爆胎了！！！__左后轮并列的两个胎全爆 倾斜的大巴，这要是爆的前胎的话，简直不敢想会有什么后果 兵哥哥过来查看，丑爆的交警制服。。 终于到了市里~ 在河内三十六行街吃到了人生中第一碗河粉。好吃到爆！ 当晚的青旅，就在三十六行街 还剑湖夜景 湖边卖艺的欧洲帅哥 ๑乛◡乛๑ 2016.8.2 河内 属于河内的一天
巴亭广场&amp;amp;胡志明纪念堂 高地咖啡店里头点的法棍 下午又遇到了在大巴上认识的大叔，超级超级nice的人，拉着我去他酒店歇脚，又拿饮料又泡茶，临走还多次嘱托我一个人要注意安全。合影就不贴上来了（//▽//）
晚上坐上了去岘港（实际是去顺化）的sleeping bus，是（在国内）比较出名的新咖啡。一天算是结束啦 感想：河内街头的摩的 不能坐 ，无论他们怎样跟你打感情牌；掏钱的时候要注意数清楚有几个零；去便利店买酸奶喝，有个妹子跟我聊的很开心，老板娘也很善意，这在人人都想宰你一笔的河内来说真的好难得。。
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>